愛國愛港反暴力 同聲同氣撐警察

香港文匯報訊（記者 郭嘉盛）昨日下午，天空剛下過一場雨水，為聚集於維園中央草坪的愛港撐警人士帶來一陣陣清涼，同樣為被暴徒污染的香港帶來光明。9萬名市民當日自發地參加由香港政研會舉辦的「希望在明天反暴力音樂集會」，以音樂會形式為暴躁的香港降溫。參與的市民腳踏着泥濘，齊心高呼「同聲同氣撐警察」、「阿Sir辛苦晒、Madam辛苦晒」和「警察加油」等口號。過程中，市民均以和平的態度參加，且團結一心支持警察，同盼香港能迎來光明的明天。主辦單位代表表示，他們是沉默的多數，是絕對的多數，他相信正能量是不會輸的，只要有信心就有希望。 「希望在明天反暴力音樂集會」於昨日下午3時正式開始，但在2時半已有大批市民沿銅鑼灣站及天后站進入維園中央草坪，不少市民都手持印有「希望明天」、「給香港一個機會」和「同聲同氣撐警察」等標語。場內則有不少人身穿白底紅字，胸前寫「保護家園」及背後寫「維護法治」的T恤，或穿上印有「I（心形圖案上有HK）警察」的藍色T恤，同時多人手持迷你國旗及區旗。
拒戴口罩 光明磊落守護香港 集會上，大部分市民都拒絕戴上口罩，認為「只有暴徒和病人才會需要口罩，無病無痛者不需要」，強調集會人士都能光明磊落地支持守護香港，反對暴力。 集會由香港政研會主席鄧德成主持，主要分為兩部分，分別為市民上台發言及歌唱環節，兩者相互配合，將現場氣氛不斷推高，激發起香港市民同心同志守護香港及支持警察的心願。 集會上將近演唱了約10首歌曲，包括《無怨的信念》、《海闊天空》、《真的愛你》、《東方之珠》及《AMANI》等。在約4時半台上唱《海闊天空》時，天空開始飄起微微細雨，但集會人士不單無懼風雨，且揮動雙手自動全場合唱。 在集會尾聲，播起了《東方之珠》，歌詞中唱到「讓海風吹拂了五千年，每一滴淚珠彷彿都說出你的尊嚴，讓海潮伴我來保佑你，請別忘記我永遠不變黃色的臉。」配上雨後蜻蜓的飛舞，市民不怕骯髒地腳踏在泥濘上，只為向辛苦守護東方之珠的警察致敬，感謝他們兩個月來的付出。 鄧德成表示，現場估計將近有9萬名市民自發性地參加集會，是要以音樂為暴躁的香港降溫。他說，集會不一定非要搞事或搗亂，也可以像他們那樣有秩序有良心和有素質地和平表達意見，「集會唔一定係沉重，我哋可以帶住輕鬆嘅心情返屋企。」 在說到天氣情況時，鄧德成更直言「個天係鍾意我哋嘅」，認為天公造美讓市民在清涼的環境中參加，又多次在台上表示自己「喊緊」、「淚流滿面」，心中很感動。 沉默多數發聲 正能量不會輸 他強調，護港市民並非怕事，只是不喜歡搞事，但遇事亦會站出來，他們是沉默的多數，是絕對的多數，他相信正能量是不會輸的，只要有信心就有希望，又呼籲市民思考多關心社區，包括自發組成關注組，勸阻他人不要去暴亂活動；不要一直擔當被動的角色，而是將守望相助的精神傳遞開去。 鄧德成表示，這是他們最後一次大型集會，未來暑假內都不會再舉行，「香港係時候唞吓啦」，希望社會盡快回復正常，但這並非結束，而是開始，市民要好好過暑假，如果到時還有暴動再站出來守衛。
立法會議員何君堯以「神秘嘉賓」身份出席了是次集會。他在發言指，好感動能與眾人同為香港打氣，並相信只要給香港一個機會，必定會克服眼前困難，市民要和平理性及努力，沉着氣為香港打創更好的明天。 何君堯盼黑衣人勿再亂港 何君堯表示，反對派發動了30幾次的「和平」集會均以暴力收場，市民不能接受這種情況。港人不需要「時代革命」，只希望黑衣人不要再搞亂香港，港人只要做好自己本分等於幫助別人，香港穩步向前行已經足夠。「唔明可以講到明，講到通，但犯不着『搞革命』。」 何君堯指，萬幸過去兩個月有警隊守衛香港，國務院港澳辦早前對香港警察作出崇高敬意，及表示撐警市民的反暴力是高尚的情操。他相信由今日開始明天會更好，他及後與全場人士一同合唱《男兒當自強》和《獅子山下》，台下市民口中不斷喊着「香港加油、警察加油」等口號。